\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}

Semanalmente, o Incaper (Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural) realiza pesquisas de preços de produtos e estes dados são utilizados para a geração de relatórios. Atualmente estes dados são inseridos em planilhas e a partir delas os relatórios são gerados, o problema desta abordagem é a manutenção e dificuldade de manipulação dessas planilhas que acabam inviabilizando a produção de relatórios mais complexos e de uma fácil visualização de dados históricos.

O SisPreço surge como uma solução para oferecer uma forma mais simples para a inserção de dados e um armazenamento unificado dos mesmos que facilita seu processamento para a geração de relatórios automatizados. Além da centralização dos dados, a criação de um sistema permite agregar várias funcionalidades, como a definição de produtos a terem seus preços levantados em um determinado município, validação das informações fornecidas pelos usuários, acompanhamento do progresso do processo de levantamentos de preços, entre outras.
